Title: Kresus: version 0.5.4
Date: 2015-09-20 18:10
Author: Benjamin Bouvier
Lang: fr
Slug: kresus-version-0-5-4

Je viens de publier une nouvelle version de
[Kresus](https://github.com/bnjbvr/kresus/), le gestionnaire de finances
personnelles open-source sur lequel je travaille. Pour rappel, cette
application est disponible dans [CozyCloud](https://cozy.io/en/) et vous
permet de vous connecter à votre compte bancaire, récupérer vos
opérations et les classifier pour savoir où votre argent passe.

#### Nouveautés

Encore une autre mise à jour mineure avant de [gros changements
structurels](https://github.com/bnjbvr/kresus/issues/176) !

-   Merci [@ZeHiro](https://github.com/ZeHiro/): les types des
    opérations (carte bleue, chèque, virement, etc.), importés
    automatiquement depuis la version précédente, sont maintenant
    affichés dans l'interface et peuvent être modifiés à la main !
-   L'interface utilisateur pour changer le type et la catégorie d'une
    opération a été améliorée : ce sont maintenant de vrais boutons qui
    permettent cela, et grâce à **ZeHiro**, ces boutons sont mieux
    esthétiquement intégrés au reste de l'interface !
-   Merci [@Goofy](https://github.com/goofy-bz) pour des corrections de
    la traduction française !
-   Merci [@Cylwin](https://github.com/cylwin) qui a ajouté des liens
    vers d'autres applications Cozy (en particulier vers le connecteur
    EDF !).
-   Merci [@rgarrigue](https://github.com/rgarrigue) qui a amélioré le
    processus d'installation pour la version *standalone* (sans Cozy).
-   Il est maintenant possible de rechercher par type d'opération
    également. L'export contient dorénavant les types des opérations et
    l'import sait les gérer.
-   Le fichier d'instructions
    [README](https://github.com/bnjbvr/kresus/blob/master/README.md) a
    encore été étoffé ! La documentation est un travail de longue
    haleine...
-   Et comme d'habitude, beaucoup de petits bugs ont été résolus : les
    exports sont maintenant plus solides; les opérations sont maintenant
    triées correctement dans tous les navigateurs; plus de doublons
    peuvent être trouvés; les recherches par dates sont correctes,
    [etc.](https://github.com/bnjbvr/kresus/commits/master)

#### Le mot de la fin

Comme d'habitude, si vous avez des remarques ou suggestions,
n'hésitez-pas à me le faire savoir, par
[twitter](https://twitter.com/bnjbvr/) ou sur le
[forum](https://forum.cozy.io/t/app-kresus/224) de cozy !
